蘋論：林鄭反議會 市民反黑警 誓不兩立 - 李平

全文

蘋論：林鄭反議會 市民反黑警 誓不兩立 - 李平

剛過去的母親節，黑警以濫暴濫捕向市民贈興，針對記者、議員的暴力尤其毒辣。而林鄭月娥還只知向北京宣示效忠，一邊力撐警暴，配合中共港共鎮壓監察政府的議員、KOL、記者，一邊恐嚇市民再選民主派入立法會等於攬炒。市民要甚麼樣的香港、選不選民主派，還須這個傀儡指手劃腳嗎？如今，漢賊不兩立，港人不會跪低、不會偏安，誓必和勇一家、香港國際聯線，抗爭到底。

不向黨政警黑低頭 市民自救

見到被捕的13歲學生記者獲釋後含淚向媽媽說「母親節快樂、對不起」，你能無動於衷嗎？見到女記者被黑警箍頸、見到鄺俊宇被黑警用膝壓頭，你能無動於衷嗎？見到行商場的一家三口甚至獨自一人被票控犯聚，見到旺角數條街的。。。。。。。。。。。！

但是，偏偏就有那麼一批高官、政客，對警暴視而不見，甚至公然力撐。林鄭月娥接受中共黨媒《大公報》專訪時，竟聲稱某些人抹黑警察是不想警察嚴正。。。。。。。。。。。

當今世界，警權失控的國家，還有幾個？節制警權的途徑本來有好多條，但香港是路路不通，以致黑警濫暴濫捕成為常態。一是警察自我約束，但監警會不只是無牙老虎，更成為特首政治酬庸的一部份。二是政府、議員、司法、媒體的四權約束，但林鄭的管治力量只剩警隊，縱容警暴之餘，更反制另三權的約束。三是國際社會的制裁，但武肺疫情。。。。。。。。。。。

中共港共要維持其專制統治，自然視有獨立思想、以監察政府為天職的議員和媒體為天敵。林鄭政府為配合中共港共鎮壓議員、KOL、記者，一邊高調反對立法會拉布，聲稱議會拉布是擋在本港經濟復蘇面前的攔路虎，另一邊就勒令政府官員。。。。。。。。。。

抹黑區議會立法會 逃脫監察

在林鄭政府和親共政黨眼中，區議會的功能一向是蛇齋餅糭，但是，由民主派主導的現屆區議會，以監察政府、監察警隊為己任，受各區民政事務處、警隊刁難和攻擊，正彰顯其建樹。在林鄭政府和親共政黨眼中，立法會就是中共港共的橡皮圖章，對。。。。。。。。。。。。

中共港共為逃脫監察，在極力抹黑區議會、立法會之餘，還極力宣揚香港沒有三權分立。葉劉淑儀再三叫囂，香港從來沒有三權分立，只是泛民製造出來欺騙市民的謊話。但是，香港終審法院兩任首席法官李國能、馬道立都清清楚表明，以香港所行之普通法、《基本法》都訂明行政、立法、司法三權分立的原則。可見，說謊的是中共。。。。。。。。。。。

只有不受議會制衡、監察的政府，才會置數百萬市民的請願於不顧，強推送中惡法；只有不受議會制衡、監察的警隊，才會置議員、記者、市民的自由與尊嚴於不顧，濫權濫暴。也因此，只有讓立法會像區議。。。。。。。。。。。。

李平
周一至周六刊出